{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sinh non thiếu tháng nên dùng sữa gì", "question": "Chào bác sĩ.Con tôi sinh non thiếu tháng,lúc mới sinh bé có cân nặng 1200g đến nay bé tròn 2 tháng nhưng cân nặng của bé chỉ được 2200g bé hoàn toàn bú sữa mẹ vậy gia đình muốn bổ sung sữa bột thêm cho bé. Nên không biết phải chọn loại sữa nào tốt nhất, xin bác sĩ tư vấn giúp", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên bổ sung thịt, trứng, sữa bà bầu cho chế độ ăn của mẹ để tăng chất lượng sữa mẹ thì bé mới lên cân tốt. Sau khi bé bú mẹ xong thì vắt sữa mẹ ra đút cho bé uống thêm vì trẻ sinh non có thể bú yếu nên bú không đủ sữa. Nếu sữa mẹ nhiều thì vắt bỏ bớt sữa trong đầu dòng và cho bé bú sữa đục cuối dòng để tăng năng lượng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-sinh-non-thieu-thang-nen-dung-sua-gi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dùng kháng sinh đang cho con bú", "question": "Kinh gửi bác sĩ,Hiện em đi khám được chẩn đoán vị viêm vú, em có bị sốt cao 39-40 độ và ớn lạnh, được kê thuốc Augmentin và Solupred 2mg. Em uống thuốc này có cho con bú được không. Thuốc Solupred em đọc hướng dẫn thấy ghi thận trọng cho con bú, vậy em bỏ thuốc này ra và chỉ uống mỗi Augmentin thôi nhưng bệnh vẫn thuyên giảm không? Mong bác sĩ giải đáp giúp em", "answer": ",Thân chào chị,,,Solupred có hoạt chất là Prednisolon. Thuốc này tiết vào sữa mẹ với nồng độ bằng khoảng 0,14% liều dùng hàng ngày của mẹ. Tuy nhiên, theo các tài liệu chuyên ngành, thuốc này vẫn có thể chỉ định trên phụ nữ cho con bú nếu thực hiện tốt biện pháp giảm nguy cơ ở trẻ do tiếp xúc với thuốc qua nguồn sữa. Chị nên tránh cho con bú  khoảng 2 giờ sau khi uống thuốc.,,Ts. Ds. Huỳnh Thị Hồng Gấm,Khoa Dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dung-khang-sinh-dang-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d và canxi", "question": "Chào bác sĩ,Con em mới sinh được nửa tháng nhưng sau khi sinh em không thấy bệnh viện cho uống bổ sung vitamin D và canxi như vậy con em có cần tự mua bổ sung thêm không bác sĩ. Nếu bổ sung thì mua loại nào ạ? Em sợ cháu thiếu vitamin và canxi vì em thấy bé ngủ không sâu giấc, hay bị trăn trở mình và cựa quậy tay chân nhiều. Giấc ngủ cũng chỉ từ 1 đến 2 tiếng tùy lúc. Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc bú vừa sữa mẹ vừa sữa công thức thì bạn cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Nếu bé trên 1,500g thì không cần uống thêm canxi, chỉ uống khi bác sĩ chỉ định. Bé trong độ tuổi này bản chất ngủ những giấc ngắn và không sâu như giấc ngủ người lớn. Hiện tượng này sẽ tự hết khi bé lớn hơn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-va-canxi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hơn 1 tuổi không chịu ăn gì, chỉ bú sữa", "question": "Chào bác sĩ.Con trai em được 12 tháng 12 ngày tuổi được 8kg, dài 73 cm. Em cho con bú sữa công thức từ lúc 5 tháng, hết 5 tháng bắt đầu tập ăn dặm, và cho bé tập ăn bốc cùng bữa ăn với bố mẹ từ lúc 7 tháng kết hợp ăn cháo bột mặn. 10 tháng bé k chịu ăn cháo hạt nữa chỉ ăn vài muỗng và ngậm rất lâu không chịu nuốt. Từ lúc bắt đầu ăn bột, con em đã lười ăn và càng ngày càng lười. Em thử cho con ăn bột, cháo, chuyển dần sang cháo hạt, rồi từ lúc 11 tháng cho con ăn cơm cùng bữa với bố mẹ thì con có vẻ con thích thú hơn, nhưng ăn được không nhiều, chỉ bú sữa, em để ý những thức ăn nhuyễn quá hoặc lõng thì con không thích ăn, giờ váng sữa, sữa chua, phômai, trái cây con đều không ăn. Bây giờ em không thể cho được bất kỳ cái gì vào miệng con, trừ một ít cơm kèm thức ăn bằm nhỏ và bú sữa cả ngày. Em có khám viện dinh dưỡng HCM cho con uống thuốc và có bổ sung vitamin D từ lúc 8 tháng nhưng con em không chịu uống mà ngậm rồi nhả ra hết. Xin bác sĩ giúp em ạ. Em cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Em Quỳnh My thân mến.,Con em 12 tháng với cân nặng và chiều cao như trên là  nhẹ cân, chiều cao thấp hơn so với trẻ bình thường là 2cm. Theo em mô tả con em khó ăn hơn so với trẻ khác, trẻ dưới 1 tuổi thường thiếu máu và thiếu sắt hơn 50% nên em đưa con đi khám BS nhi khoa và Dinh dưỡng để  bổ sung vi chất dinh dưỡng phù hợp với tình trạng bệnh lý.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hon-1-tuoi-khong-chiu-an-gi-chi-bu-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Kính chào Bác Sĩ!Con em sinh ngày 15-09-2016, hiện tại đã được 2 tháng tuổi, đã được tiêm chủng BCG và viêm gan siêu vi B mũi sơ sinh tại bệnh viện Từ Dũ. Ngày 15-11-2016 này em chỉ cho bé tiêm mũi 1 Pentaxim và uống ngừa tiêu chảy Rotarix, nên hiện tại bé vẫn chưa được tiêm ngừa mũi viêm gan siêu vi B. Vậy Bác sĩ cho em hỏi là thời điểm nào thì em cho bé tiêm mũi viêm gan siêu vi B ạ? Và nên tiêm loại thuốc nào là tốt ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi tiêm ngừa viêm gan siêu vi B ngay khi có thể. Vắc-xin viêm gan B nào cũng có thể sử dụng cho bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-29472/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa 2 mũi cùng lúc", "question": "Bs cho em hỏi em muốn tiêm 2 mũi viêm gan a với thủy đậu cùg lúc cho bé có được không ạ? Hay là phải tiêm cách nhau 1 tháng ?Nếu tiêm cùng lúc được thì bé có bị phản ứng thuốc hay bị gì không ?", "answer": "Chào bạn,,Vắc-xin thủy đậu có thể tiêm cùng lúc với vắc-xin viêm gan siêu vi A nhưng nếu tiêm mỗi lần 1 vắc-xin thì tốt hơn. Nếu tiêm cùng lúc 2 vắc-xin thì nếu không may có xảy ra phản ứng dị ứng sẽ không biết do vắc-xin nào để sau này không tiêm nữa.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-2-mui-cung-luc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng ở trẻ sinh non", "question": "Chào bác sĩ! Con em sinh non 33 tuần 1.6kg bé ở dưỡng nhi 26 ngày cân nặng 1.5kg đến nay bé được 4 tháng cân nặng 3.4 kg. Bác cho em hỏi với cân nặng như vậy đã phù hợp chưa? Và với độ tuổi đó bé biết những gì vì giờ bé chỉ phản ứnh với những âm thanh lớn còn khi mẹ kêu thì bé không phản ứng gì cả, đôi khi bé ư ư vài tiếng nhìn bé thấy phản ứng chậm em thấy lo quá bác à. Mắt bé bị sụp mi cả 2 bên nên không mở to được bác cho e hỏi nên đi khám ở đâu để rõ tình trạng mắt của bé. Xin bác cho em ý kiến, em xin cảm ơn ah!", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa bé đến khoa Phục hồi chức năng  – Lầu 1 – Làng Hòa Bình 1 – 227 Cống Quỳnh để bác sĩ khám về thính giác và thị giác của trẻ nha,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-o-tre-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ vặn mình và nôn trớ", "question": "Chào bác sĩ, con em sinh mổ vào tuần 37, hiện nay bé được 5 tuần, ban ngày bé ngủ ngon, nhưng ban đêm bé hay vặn mình mỗi lần như dậy bé hay bị trớ sữa, em có bổ sung vitamin D cho bé vậy có cần bổ sung thêm canxi không ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé vặn mình trong giai đoạn này là bình thường, khi lớn hơn sẽ khỏi. Bạn nên bổ sung 400 UI vitamin D cho bé mỗi ngày để phòng ngừa còi xương nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc bú sữa công thức nhưng ít hơn 1000 ml/ngày.,Thân mến ,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-van-minh-va-non-tro/"}
{"title": "Hỏi đáp: đau răng sâu", "question": "Dạ em chào bác sĩ!Em bị sâu răng đau và nhức em ăn uống khó khăn! Em có em bé được 15 tuần rồi ạ! Em đi làm răng thì có ảnh hưởng gì tới em bé không bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,Bạn nên làm rang tại một chỗ lớn như bệnh viện Răng hàm mặt hay Viện rang hàm mặt và chỉ cần nói là đăng mang thai, đa số không ảnh hưởng gì cả.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dau-rang-sau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong bác sĩ giải đáp", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em lúc sinh được 2kg6. Sau 2th20ngày bé được 5kg và dài 57cm. Vậy bé phát triển như thế có đạt không ạ. Và bé nhà em cũng hay nên trớ. Có lúc mới bú xong. Em bế bé nằm ngang nghuêng đầu bé trớ ta nhiều và có mùi chua. Như vậy có sao không a. Và em muốn hỏi thêm. Sau mấy ngày tiêm 5in1 br có thể tắm được ạm bé nhà em đi tiêm về chiều sốt và đêm sốt gần 38đ sang ngày hôm sau thì nhiệt độ chuẩn ạ. Mong bsĩ giải đáp hộ em", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên hỏi nhân viên y tế cách đọc biểu đồ tăng trưởng có trong sổ sức khỏe của bé để có thể theo dõi tăng trưởng của con mỗi tháng. Bé trong độ tuổi này dễ bị trớ sữa do sinh lý. Bạn chỉ cần cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn, vác đứng bé sau khi bú 20 phút. Khi bé lớn hơn sẽ hết. Sau khi chích ngừa vẫn có thể tắm bé bình thường.,Thân mến. ,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mong-bac-si-giai-dap/"}
